【溏心風暴】康宏：過去三年一直受「跨公司集團」騎劫

康宏環球（1019）三名董事受廉署調查後，康宏總裁兼執董吳榮輝今日首次會見傳媒，表示康宏過去2-3年一直受一個「跨公司集團」騎劫，形容公司為受害者。他指，問題出於旗下2-3間子公司，目前正「割除毒瘤」，進行法證會計工作。

吳榮輝指，自己已知道一段時間，但調查一件如此複雜的事需要時間及更多資料，但未透露是何時得悉。他指，騎劫方式於資源和管理層面均存在，強調只有2-3間子公司受影響，「癌細胞尚未擴散」，預計會有較大金額的損失，但不影響公司運作及投資。他表示，流動資金足以支撐未來18個月，客戶資金與公司帳目分開，10萬名客戶的資金完全不受影響。

問到騎劫集團是否與獨立股評人David Webb提出的「謎網」有關，他指絕對有幫助，但因事件處於調查過程，不宜透露是否公司主動出擊舉報事件。

吳榮輝形容，事件對康宏是極大震盪，擬投放3億元於公司，包括增聘人手、改善工作環境、升級系統等。

割蓆

光速割席